_4\. 科隆纳家族的家族争斗。红衣主教詹姆斯和彼得与博尼法斯八世翻脸，反对教皇。两位红衣主教都被废黜了。托迪的雅各波内-托迪（Fra Jacopone of Todi）。反对教皇的宣言。科隆纳家族被逐出教会。潘多夫-萨维利家族试图调停。十字军东征科隆纳。围攻帕莱斯特里纳。科隆纳在里耶蒂臣服。教皇摧毁了帕莱斯特里纳。科隆纳逃亡并遭到排斥。Sciarra和Stefan流亡_。

家族世仇分裂了科隆纳的众多家族。1292 年 4 月 28 日，奥多（Oddo）的儿子们将以帕莱斯特里纳为中心的家族产业移交给了他们的长兄雅各布枢机主教管理。杰纳扎诺的晚辈，也就是雅各布的弟弟约翰参议员的子女，其中包括红衣主教佩特鲁斯和斯特凡伯爵，也在这些产业中占有一份。雅各布的兄弟奥多（Oddo）、马修（Matthew）和兰道夫（Landulf）指责他将所有财产都分给了自己的侄子们。教皇被卷入了这场纷争：他一再要求雅各布将自己的权利分给兄弟俩，但叔侄俩红衣主教拒绝了，此后再也没有在拉特兰出现过。他们是教廷的头号人物，罗马最古老贵族中的王子，骄傲自大。他们对教皇的专横感到厌恶，并有很多嫉妒的机会，尤其是博尼法斯似乎决心要打破罗马贵族的傲慢。尽管科隆纳与那不勒斯的查理二世结盟已久，但他们还是收到了来自西西里的腓特烈二世的信使，后者试图重新唤醒罗马的霍亨斯陶芬派。

政治党派加强了教会反对派的力量，因为这两位红衣主教显然不同意教皇对教会和国家采取的方针，这种方针迟早会使教皇陷入与君主国最危险的斗争中。早在格里高利九世时期，红衣主教科隆纳就坚决反对这一方向。此外，塞莱斯廷五世的去世也没有粉碎博尼法斯八世的观点。博尼法斯废除了他的前任颁布的对他们有利的法令，因此他们更加热衷于这种观点。对于这些修道士来说，博尼法斯是一个西蒙主义者和篡夺者，是世俗教会的化身，他们谴责世俗教会，并希望通过他们对圣灵王国的崇高梦想对其进行改革。

反对派聚集在科隆纳枢机主教及其亲戚斯特凡和西阿拉周围。后者尤其激怒了教皇，因为他们袭击并抢劫了教皇贪婪的侄子彼得为购买土地而运往罗马的一批金银财宝。科隆纳与西西里岛的关系臭名昭著；腓特烈二世时红衣主教约翰和他的侄子奥多（红衣主教詹姆斯的父亲）叛教的例子警告了博尼法斯；他要求帕莱斯特里纳和科隆纳的其他城堡接待教皇的驻军，他们出于可以理解的原因拒绝了。当关于他的教皇身份不合法的分裂言论愈演愈烈，而彼得鲁-科隆纳又被说成是这些言论的主要作者时，博尼法斯于1297年5月4日召见了这位红衣主教，要求他明确回答自己是否认为他是教皇的问题。彼得回避了这一命令，并和他的叔叔一起前往帕莱斯特里纳。于是，博尼法斯于1297年5月10日在圣彼得大教堂愤怒地召集了主教会议；他毫不客气地剥夺了两位红衣主教的尊严。做出这一判决的原因是：他们早先与阿拉贡的詹姆斯叛变结合，现在又与腓特烈结合；他们拒绝接受教皇的子民；对詹姆斯兄弟的专横不公。教皇的行动之迅速表明了他那不畏强权的意志力，同时也表明了他那暴躁的脾气。这些罪行如此可怕，值得如此严厉的惩罚吗？红衣主教被废黜的事早已闻所未闻，在许多人看来，这并不是正当的理由；因为这些教会的王公们绝没有公开反抗他们的首领。

科隆纳家族带着贵族的骄傲，意识到自己的力量，开始了战斗。同年 5 月 10 日，他们在阿尼奥河畔的圣保罗修道院城堡龙赫扎（Lunghezza）召开了家族会议，科拉提亚曾在这里屹立过。他们是塞莱斯廷五世的狂热追随者，在塞莱斯廷五世的授权下，他们在帕莱斯特里纳上方的山上建立了塞莱斯廷隐修会，但被博尼法斯剥夺了这一特权。雅各布内神父是一位深邃的神秘主义者，是追随基督的热情使徒，也是一位才华横溢的诗人，他用_lingua volgare_写下了对教皇的尖刻讽刺，并用拉丁文写下了著名的复活节赞美诗_Stabat Mater_。两位红衣主教在隆热扎写下了一份宣言，其中的学术色彩似乎暴露了雅各布内的风格，他们宣布不承认博尼法斯八世为教皇，因为塞莱斯蒂纳五世未能退位，而且他的退位是在欺骗阴谋下完成的。他们向议会发出了呼吁；这种呼吁曾由腓特烈二世首先提出，现在甚至由红衣主教发出，这已经足够危险了。科隆纳在罗马张贴了宣言，并将其放在了圣彼得大教堂的祭坛上。他们随后逃到帕莱斯特里纳，5 月 15 日，教皇向他们发出了传票和剥夺红衣主教职位的判决。他们回复了第二份宣言。

当博尼法斯强迫塞莱斯廷五世结束囚禁生涯时，他正确地预见到了分裂的可能性。如果他的前任还活着，他现在就会成为反对派手中的可怕武器。但塞莱斯廷已经死了，博尼法斯毫不费力地揭穿了敌人的真面目。这些红衣主教选择了他，参加了他在罗马的加冕礼，并在扎加罗洛庄严地承认他为教皇。怎么到了现在，他们才提出一个让他们自相矛盾的观点呢？博尼法斯八世怒火中烧：5 月 23 日，他颁布了第二份诏书，以镇压现在公开的叛乱分子。他将两位红衣主教、约翰参议员的所有儿子及其继承人作为分裂分子放逐；他宣布他们臭名昭著，剥夺了他们的财产，并威胁说所有地方都会受到他们的诅咒。然而，他的处境并非没有危险；解除红衣主教的职务触怒了整个教会；他急忙制定了一部宪法来调和教会，该宪法提升了红衣主教的尊严，对虐待红衣主教的行为施加了严厉的惩罚，并规定从今以后他们应像国王一样穿紫袍。他去了奥尔维耶托，而他的敌人则在准备防御城堡。他决心将分裂扼杀在萌芽状态，于是召集了佛罗伦萨人的首领英吉拉莫-迪-比桑佐（Inghiramo di Bisanzo）和雅各布的亲兄弟兰杜夫-科隆纳（Landulf Colonna）的军队，后者因报复心理而被迫与自己的亲戚作战。

潘多夫参议员现在努力代表罗马社会充当调停人，以避免内战。他先向帕莱斯特里纳，后向教皇派出了使节；科隆纳同意在保证其荣誉和恢复其权力的条件下屈服；另一方面，教皇要求无条件投降并交出要塞。谈判未果，帕莱斯特里纳接待了来自西西里的使者，博尼法斯重申了禁令，甚至号召 "整个基督教世界"（12 月 14 日）拿起十字架对抗敌人，为此他承诺给予大赦。当教皇沦落到这种十字军东征的滑稽境地，采用这种曾经用来对付伟大帝王的手段来打击在坎帕尼亚拥有一些城堡的罗马优等生时，他的权力确实显得不那么大了。他与两位红衣主教的战争是一场教会内战，向世人展示了教皇制度的衰落，预示着更糟糕的时代即将到来，并削弱了人们对宗教领袖的敬畏。没有哪一面旗帜，人们不会聚集在它周围，把它作为自己的欲望或观点的标准。这次十字军东征也找到了十字军战士，因为它许诺战利品，而且似乎明确针对异教徒，科隆纳人被宣布为异教徒。甚至托斯卡纳和翁布里亚的城市也派出了战士，对科隆纳城堡的圣战得以轰轰烈烈地展开。

他们很快就屈服了，因为他们仍然孤军奋战。腓特烈国王没有派人来帮助他们；教皇国的吉贝尔派没有起义，在拉丁姆，安尼巴尔迪家族的塞卡诺约翰的起义也是孤立无援。曾经带领雅各布枢机主教的弟弟登上凯旋战车的罗马人保持了中立；市民们为一个贵族王朝的衰弱而欢欣鼓舞，萨维利家族和奥尔西尼家族则利用这个机会腐化他们的对手，然后让教皇用他们的财物来敛财。十字军围攻了科隆纳在台伯河两岸的所有城堡。1297年夏天，内皮首先被围困。这座曾经自由的城市当时属于科隆纳家族；派系斗争、男爵的骚扰和贫困使他们绝望地决定将自己卖给一个强大的保护者；于是富有的红衣主教彼得于 1293 年 10 月 3 日买下了这座城市。斯基亚拉和圣维托的约翰-科隆纳勇敢地坚守阵地，抵抗围攻者，但他们不得不通过条约要求维科家族和安圭拉家族提供帮助，这让他们失望了；尼皮被攻陷后，教皇将其封地赐给了奥尔西尼家族。与此同时，十字军攻占了科隆纳在拉丁姆的祖产；扎加罗洛、科隆纳和其他城堡被烧毁，家族在罗马的宫殿也变成了一堆瓦砾。只有帕莱斯特里纳进行了抵抗。阿加皮图斯（Agapitus）和斯基亚拉（Sciarra）与两位红衣主教一起，成功地领导了对家族祖居地的保卫战。据说，博尼法斯把两年前因疲惫而加入方济各会的蒙特费尔特罗的著名圭多从修道院召来，让他发挥天才，找到通往这座坚不可摧的独眼巨人城堡的道路，而这位老吉贝里人在看到这里的坚固后，用狡猾的许诺建议教皇攻下它。

帕莱斯特里纳被条约降服了。两位红衣主教身着孝袍，脖子上套着绳子，与阿加皮图斯和西阿拉一起出现在里耶蒂（1298 年 9 月），跪在教皇的福森脚下。卜尼法斯八世在他的教庭的簇拥下，戴着王冠坐在宝座上，威严地俯视着这些屈辱的人，他们现在承认他是教皇了。他赦免了他们，并规定了结束整个争端的最后期限，在此之前，他们必须在他的监督下留在蒂沃利。帕莱斯特里纳和所有的科隆尼要塞立即被移交。教皇对攻击他的教会权力的叛乱者恨之入骨；他想让这个像米兰的维斯康蒂家族一样在罗马推行暴政的家族中立起来。他立即对帕莱斯特里纳做出的判决揭示了他的意图。一个奇怪的厄运在很长一段时间内两次向这座福图纳名城倾泻同样的愤怒。普拉内斯特投降了苏拉，苏拉将这座城市夷为平地；1400 年后，同样是普拉内斯特投降了教皇，教皇也以古罗马人的愤怒将这座城市夷为平地。博尼法斯命令他在罗马的助理司祭将帕莱斯特里纳夷为平地。如果说一百年前摧毁了米兰的巴巴罗萨和在灰色时代摧毁了阿奎莱亚的匈奴王显得野蛮，那么 1298 年冷血地将罗马教会七个古老主教辖区之一、罗马城门前的一座城市夷为平地的教皇又该被冠以怎样的称号呢？

帕莱斯特里纳当时就矗立在今天的位置，位于橄榄树和月桂树环绕的山中心。在山顶上，被古老的基克洛皮城墙环绕的是高耸入云的圣彼得罗-罗马诺堡，康拉丁曾在这里被锁链锁住，那里有宫殿和许多房屋。城堡下面是阶梯状的坚固城市，是在苏拉神庙的废墟上建造的。那里矗立着许多古老的宫殿；神庙的一些遗迹仍保存完好。主宫殿有一部分是古代建筑。它是凯撒大帝所建，这是从它当时就有的 "C "字形来解释的，就像今天的宫殿建在同样的曲线上一样。这座城市最美丽的装饰与之相连，这是一座圆形的圣母庙，与罗马的万神殿相似，坐落在百级大理石阶梯上，阶梯宽阔，可以轻松攀登。在热爱艺术的科隆纳的保护下，其他古迹、一些雕刻柱、许多青铜器都被保存了下来，这些都是普拉埃内斯特全盛时期取之不尽的财富，他们在自己的宫殿里将自己时代的奢华、古代的珍宝和家中的文件结合在了一起。所有这些在几天之内就被摧毁了，只有圣阿加皮图斯大教堂幸免于难。教皇平静地说，犁被犁过废墟堆，盐被撒在废墟上，就像撒在古代非洲迦太基的废墟上一样。博尼法斯八世似乎乐于模仿古罗马人的本性，同时又模仿《旧约》中愤怒的耶和华的形象。他的雷霆一击不仅仅是戏剧性的：他真的击碎了意大利最古老的城市之一，这座城市以其仍然古老的形式，像塔斯库勒姆一样消亡了，尽管它当时重建得很差。

就像苏拉在被毁城市的平原上建立了一个军事殖民地一样，博尼法斯也命令悲痛欲绝的居民（他把他们的全部私人财产都收进了国库）在城边进行建设。他们在今天拉奎拉圣母院所在的低洼地带建造了小屋；教皇将这个地方命名为_Civitas Papalis_，并将帕莱斯特里纳红衣主教区划归该地。1299 年 6 月，教皇任命他在罗马的助理司祭、奥尔维耶托的狄奥多里库斯-雷纳里为新城主教，并将居民的财产终身归还；然而，1300 年春，他作为愤怒的暴君再次推翻了这座勉强建成的城市，居民们因此陷入苦难，四处流散。尽管如此，博尼法斯八世绝不是城市公社的敌人；在他的记录中，有一些可以证明他严格尊重城镇的权利，并慷慨地保护一些公社免受外省公使的侵犯。

科隆纳人对自己的财产遭到野蛮破坏和损失发出了绝望和愤怒的呼声。他们大声指责教皇背信弃义；他们宣称，他们被征服是罗马人与博卡马齐枢机主教签订的条约的结果，根据该条约，他们要在城堡里升起教皇的旗帜，但自己却要保留教皇的旗帜。红衣主教弗朗切斯科-盖塔尼（Francesco Gaëtani）迟至 1311 年才在阿维尼翁对这些说法的真实性提出质疑，声称他们的臣服并非投降，而是在无条件交出城堡之后。当时，对教皇行为的判断已经出现了分歧；人民的声音指责他叛国，但丁则给这种观点打上了永久的烙印。可以肯定的是，科隆纳人被以教皇名义给予他们的希望所欺骗。他们现在担心自己的生命安全。据说，斯蒂芬也屈服了，他将被雇佣的马耳他骑士团杀害；他和他家的其他人逃离了教皇法庭，博尼法斯再次将他们逐出教会。他排斥他们，禁止所有城市和国家接纳他们，没收了他们的财产，并将其中很大一部分借给了罗马贵族，即奥尔西尼家族。塞卡诺的约翰-安尼巴尔迪家族也被拖入了这场毁灭，而不幸的雅各布内神父则在帕莱斯特里纳黑暗的地牢中煎熬，直到博尼法斯八世去世，他用动人的诗句向无情的教皇请求赦免，但徒劳无功。

科隆纳夫妇一个逃到这里，一个逃到那里；野性十足的斯基亚拉像古时的马略一样，在森林和沼泽中四处流浪；据说海盗在马赛海岸抓住了他，把他绑在桨架上，直到法国国王把他赎回来。两位红衣主教躲到了伊特鲁里亚或翁布里亚，与友好的吉贝尔派教徒在一起。斯特凡在西西里寻求庇护。当他自己在那里也不安全时，他便前往英国和法国的皇家宫廷。这位高贵的逃亡者躲过了世人并不喜爱的教皇的过度愤怒，无论他出现在哪里，都会受到人们的尊敬；在流亡中，他是罗马流亡者的典范，因此，谄媚的彼特拉克将他比作西庇阿-阿非利加努斯（Scipio Africanus）。我们仍然可以在这座城市的历史中找到这位著名的罗马人，甚至在护民官科拉的时代，他也是一位年迈的老人，站在他不幸的敌人博尼法斯的墓前，也站在他孩子们的墓前。
